預告政府後續行動 節錄Cheng Lap 228事變

和今天一樣，有很多人相信問題只在於對方的心情，而認為不惹怒對方就行。只要和他們合作就會被寬厚對待，只要乖乖合作他們就沒有消滅你的理由? 結果是，他們被引回家園，但當然，一回家，他們就會被捕。所謂寬大的處置是指直接送去槍決。別人為了「安全」而消滅你時，跟你是否合作其實沒甚麼關係。有很多人士想要維持和平理性非暴力，例如高雄有人組團，去跟高雄要塞司令談判。他們認為愛與和平可以感動對方，令司令禁止軍隊射殺市民。對方願意談判，結果參與談判的人士即時被捕槍決。這件事也只是告訴你，這世界有些人是不會也不能被感動的。